1. event.preventDefault() - це функція яка перетирає певні дії події. Тобто наприклад якщо при події submit сторінка буде перезавантажуватись - то .preventDefault() буде це запобігати і сторінка не буде перезантажуватись
2. Делегування подій дозволяє не навантажувати сторінку. відповідно підвищує продуктивність і швидкість завантаження. Сенс у тому що обробник подій ставиться на батьківський елемент і від нього делегуються всі дочірні елементи.
3. Сновіні події документа і вікна браузера це: addEventListener, querySelector/querySelectorAll, preventDefault, DOMContentLoaded.
